土木/結構/岩土(Civil/STR/GEL)工程討論區 2

前路茫茫 繼續討論

Post 1

留名

我同事同我講過，黎緊政府好似有d seawall個d做。想知有冇人聽過

開到二咁誇張

岩岩出左兩個月花紅
好爽皮

東涌東好似有

再問一次先...有冇對CIOB, OR CENV有經驗既巴打?

Fg入咩公司好

2018年喇 update下你個list啦

MTR?

有冇人知arup civil department係做咩project多

依家先apply summer intern係唔係太遲?

諗緊apply之前做過intern既consultant定係apply其他公司

Thei仔cgpa得2.8係唔係已經玩完?

唉煩完intern遲d畢業又要煩多次搵工, 好驚到時搵唔到工

就grad jj留名

搵工ing sad

有無巴打可以講下香港有邊啲contractor 係好既，有邊啲係閪架？靜係知禮頓同寶嘉比較好，Paul Y麻麻地

PAUL Y 人工底.

咁誇張

仲搵緊工 留名

留名等失業

剛失業2天.

遲左職？

係呀.

今日聽左paul x
出價19k grad trainee
話計埋ot site allowance 22k
好似幾好

咁正，22K俾白紙交學費

好似幾難入
要written test interview

Ching邊間u既career talk

i大

大家點睇五x建設和大x工程？

想問civil scheme a
人工係19k
係個別公司出到咁高定係差不多全部都係呢個數

Paul Y 濕鳩公司一間.

有沒有邊間比較好
thei

咩叫做出到咁高？
講真Civil scheme a 呢個數好合理市價呀嘛

大家覺得BV呢間公司點樣？

有冇巴打們講下見bd asd啊sir個陣有咩傾同埋點樣俾人撚法

好明顯人地咁講就係因為有公司出唔到

你估今年係2013咩？

你d預計2017年完工呀

你想知啲咩？

好野黎

做開WSD DSD job

其實我咩都唔識

不如講吓steel connection或者講吓邊一範係最麻煩

等小弟學吓野

記得請飲茶

Yr4搵緊工留名

身邊個個人都幾個interview好壓力

有Torsion = 比人撚
其實冇架. 睇呀SIR. 有D係點都撩你.

bolt design 要你計埋牙位stress.

一句講曬你係唔識無諗又無自信咪抵俾你人撚

利伸廢物

講起torsion，beam係咩情況下會有torsion?

我淨係知Rc beam既話，要check洗唔洗provide torsional link

咁steel又可以點樣design?

Btw咩叫牙位?

做工程既真係好鐘意飲茶

Torsion 咪check lor 睇code ，同shear ,bending stress 差唔多咁check.

牙位姐係螺絲攪牙一坑坑果啲。
正常check shear + tension ,
再深一層咪bolt group
係有啲BD sir 連牙位都要check

留名失業

諗新年後開始搵工
希望唔洗失業
或者等食n手飯

牙位點check

整個GSA model出黎乜都有得睇

唔好用bolt take tension 就無人問你隻牙夠唔夠力啦，佢問嘅咪話加多粒絲帽囉，兩倍咩都夠啦

steel佢問你torsion你咪話轉用通，唔駛計一定得

轉通
鬼唔知咩，人地client 就係唔比你轉

不過算啦。你講到咁輕鬆。希望你係呢行做左好耐希啲經驗啦。

有冇18Fg 巴打遲啲/in左arup嗱
交流下

要你計晒XYZ軸都見過

講緊interview唔係真做喎
我做唔會用open section take torsion啦

Interview?
唔係講緊submission 咩？

睇下你support夠唔夠rigid, loading 係邊個位既姐, 多D warping torsion少D twisting其實open section 都唔太怕torsion

利申 : 經常要用UC take torsion

Interview同係submission都無所謂啦

小弟都係留名學野

請教下點可以控制多warping 少twisting? 放近個support？

我自己做就一定加條鄧尾轉做moment唔駛煩， client唔client一定屌7佢咁叻你上去批呀，基本上你唔出界佢地唔會出聲，未比人屌過咩

國企阿總食咖哩換左料無iib又裝左 未成組任人揼玩戇鳩野都唔敢出聲囉

Grad E黎講Aecom 定禮頓會好d

Aecom

點解? 多野學d?

風頭火勢做返consultant先啦 都叫market share最大

睇你好唔好運, 有d 做consultant 都無野學

唔係有無野學, 而係contractor真係唔知仲玩到幾耐

contractor 收皮 consultant 都無好日子過, 香港點都仲會起樓, 來緊仲話發展大嶼山, 發展東北。

consultant 雖然話可以接外國job,不過始終9成都係做返香港架啦

的確係, 不過civil而家個trend似係政府唔理三十廿一鳩出FS, 似乎係有目的地救左consultant先

因為fs 做完先可以有下一步

前排聽hyd 的seminar 講大嶼山真係想玩到好大型。 整多個新商業區, 港島西連接過去

design stage 都十幾年後囉
到時我地呢代都餓死哂啦

大嶼山肯定俾人屌到上天花板啦
貴到仆街都唔知會唔會到立法會

無哂人

唔洗番工咩屌你

想讀書 諗緊讀civil定bse好

civil

某大學year 3 成績中上
intern做唔做contractor好？

排緊icc

去玩下, 畢業做consultant, 再唔係final 爆seed aim 入政府 你條路會好行好多

水靜河飛

失晒業

Hello,想問下下係咪除左Aecom 好難搵consultant 工，見你地話contractor就快無得做，但我見job db consultant 工好少

唔ot 表面都返8放6 ,10個鐘
實際地盤遠到仆街, 來回2個小時。
ot 埋就一日無左14個鐘 一星期返6日

星期日仲要進修 , 工程狗仲賤過it 狗

CPD本身個定義好闊 唔一定上堂拎cert先係
幫公司搞活動
平時工作範圍不過跨discipline都可以當係
說服到老闆簽就得
況且都係頭幾年既事，通常公司都有個pool比你claim

唔好咁短視，揀岩CPD course,用心上堂，keep notes, 將來救你一命都未定

想問Z巴轉左行未

大家有沒有咩面試
咩都收唔到

身邊好多人日日in，自己咩都冇

上年畢業失業到而家

想問入到正苦做係唔係已經無憂？

巴打而家ice 好似冇得轉hkie
渣渣，見到ws2,水務處出左post
屌唔屌好

大半consultant都出左interview
Contractor協興出緊ACO interview & GE written test

Build king做civil大家點睇

bd intern係咪未有咁快開始接受申請?
有無巴打可以講下政府intern interview通常會問啲咩野?

政府行professional grade 無牌唔洗考慮，technical grade 就 去consultant 玩幾年 博入政府 排隊升職

同問

巴打係唔做細公司or十仔？
定係乜都apply都冇？

ok，build king手上有幾單大野係手，3跑又有佢份 夠玩好幾年

考ICE chart 咗
而家做19 main con好低人工
有無好路數

轉consultant 做個are 都4皮幾

Technical grade姐大概係邊d post？

TO 果D?

有冇人已經有offer😞 / in左咩公司了
(好想有offer呀🙇🏻🙇🏻🙇🏻🙇🏻🙇🏻)

求認真解答
其實consultant pm又乜做？

無RSS經驗三皮幾之嘛

跟pt跳爽yy

ws個d

其實做building考civil牌難唔難考？

做左幾年 人工升左少少 但又唔高
轉TO 又跌番價

巴打個情況而家係味要ws2退休

難 快d 轉工

做10年，屎既都pt16麻

係咪宜家主要都係出consultant既interview?
我主要報contractor重未有interview

i大仔出來係咪冇咩機會入main con

想問下有冇巴打知道 Jacobs呢間野點？

不了

點解？
Btw你做緊新工未？

我有野做。人工加左90%

嘩，恭喜哂

Contractor?

jacobs咪上次港珠澳做假間野囉，未來前途係點 自己諗

i大civil畢業 入consultant 做皇家佬再考政府
入main con做狗做咩

呢間野同fugro 一樣
外國母公司好撚大
香港就霉下霉下

明白了

邊間

好少interview
好想有工返呀

今日又收到電話叫我聽日見工

邊間：（

一間做aluminium cladding 既公司。做個PC仔。

皇家佬唔係指政府D啊sir? 未畢業咩都唔知

做COW?

而家先入政府做ws2 都唔知幾耐升做1仔
呢排退休潮 最快升1仔都要5年

入consultant 做個d 最多叫resident site staff
政府阿sir就真係皇家佬

2升1 差不多好快姐 愈遲入愈來升

ws2？
黎緊hyd都應該會出post
一陣9沖
緊唔受degree仔玩
真係一個19ws2人工仲高撚過grad e 唉

ws2？
巴打唔知你有沒有睇香討，有條叫草sir既人，Housing 既ai，講到hyd 可以係ws2到退休
黎緊hyd都應該會出post
一陣9沖
唔知受唔受degree仔玩
真係一個19ws2人工仲高撚過grad e 唉

好多都請dept ws2
早入早享受
因為公積金都係隨年資加上去

大家點睇中國港灣呢間公司？有冇人係入面做緊？呢間接好好多大civil pj,前景唔錯，但係人工增長/人事都唔知點樣?

你將會入去做？

最快４年
但升埋依一水就慢慢

其實我做緊ge,想聽下你地有咩意見

巴打我見到成日出post請人，我send又好似冇人理咁

13年入職都有份

14年入個d真係要睇路 會唔會變到好似97年入黎等成20年先升得

上年20k請人

咩post

grad e, 有ot錢，冇allowance

人工島定細盤？

做地盤都係雞蟲
同fd食飯俾人笑

港灣 即係振華子公司，紅底企業，要上位靠親共。

發夢當年佔中時期，見過佢地出site memo叫員工星期日出席反佔中遊行，仲要有糧出。

仲有車接送

細盤

C310?

出手算低 唔好做

無13個月就真係轉公司好過

13個月糧 18日大假 基本

有沒有咩要求
Send左Cv 但冇回音

Survey 路過做舊樓

咪搞笑啦 18日大假

吓 我做緊呢間24日大假

開名

sub-con piling specialist
入職12
做滿2年18
做滿5年24日

2020年grad 留名

有無civil tg group
之前嗰個group乜eng都有 唔岩睇

grad e邊間過到14日假都偷笑啦
18日假基本 點基本法？
求介紹

senior grade 先有

完全冇消息

做緊港灣果位巴打做緊grad e
但就有另一個巴打就講18日假基本

你開

呢個先係

開咩group 係到討論仲好

唔讀最好 中左伏一畢業就讀

有無乜eng 都有果個?

個個讀完既都話唔好讀
但年年都有同事狗衝去報

18日假？我屌你啦，grad e點會有

想問下做ARUP AECOM同CM WONG既忙碌程度係咪不相伯仲 structural team

係

問下19N展巴打點可以講18日假咁荒謬既野出黎

我有讀
唔好讀 留番做首期啦

為左畢業證書讀好似冇意思咁,只怕讀完既野係工作上用唔番

lm

一定用唔番

上多D CPD一樣

又黎一堆degree仔想做wsii
驚唔驚比人指住黎笑

如果唔係正式員工，係main con調過去一年又點睇

巴打唔做wsii
咁可以做咩grad e 番六日又辛苦，wsii 起碼冇咁辛苦，人工又高過grad e

想問下po hsing呢間公司點

做開building pj?

係呀，但行civil scheme

唔係話一入職就18日，起碼做滿幾年就有得加al

中九龍 岩岩出左結果，黎緊金門 基利 西松 又有排玩

諗住入civil 留名

祝 搵到份工

留名做狗

話說WSII係返五日定六日

我下面既RWSII全部6日

韓仔公司 香港好少獨立生存

長短？

WSI/II無長短
AIOW一間間有
政府自己養既就唔知

屌你老母
極度懷疑冇人做Archi
Google search都冇人討論

利申 做左半年aa
手持Archi master+degree
搵左成年工 有in冇offer
份份都要2無經驗dllm

除左pc同draftsman可以轉邊行？

年*

WCWP/ Aedas 呢？

Aedas 等in
Wcwp未試

JobsDB 黎黎去LWK,ALKF
Loop左幾次自己都唔好意思再apply

咩大學？

P&T 呢？
Aedas 幫你問問

澳洲撚

P&T冇in
ARUP 尋日見有post 做得過？

灰到想轉行
見一次工灰一次

想問入政府做SE 係唔係唔駛 OT

咁大想頭一入就senior?定structural

structural

asd housing bd 定 hyd?有offer?

未有offer
但想知做正苦會唔會唔駛OT 得咁勁

做ws2兩萬就想一世？
想法堅冇出色
AI 位有限，升唔到，負碌升一級wsI 兩萬幾就一世

6萬幾starting 10皮max
要OT都抵啦

BD 阿SIR我見都成日要OT

至於works department做maintenance個啲就爽皮
做project team就都忙 會OT

所以呢行真係做政府都慘

一畢業入EO 做到30歲都有政府engine個價啦
HEA位肯定多過engine

大佬
升到SEO 先pt33-44咋 同Engineer一樣
23入政府 30歲做到SEO呀？

你講緊做到30先有engineer 既starting?

太老入正苦又多數唔請
所以40左右未入到正苦可以死90%心

大佬們 想問下rmit 讀完係咪唔可以考structure 牌的？

行civil scheme A 可以考structure 但唔知比唔比你姐

做大公司唔一定好

做落你就明點解大公司唔一定好 好唔好係睇你上司

EO點同professional grade 比呀
政府ENGINEER 同AO做既嘢差唔多

Are you sure?

咪玩啦

engine何德何能同AO比啊
AO係未來高官

唔好貪大公司

行內最垃圾個間都係所謂大公司

Engineer 升到AD逗directorate D4人工算唔算高官？chief engineer 都有D1啦
韓志強做埋devb 常任秘書長添呀

你條友鳩up完今晚早d訓 星期一準時番去OT啦

肯答點樣7年由EOII升SEO未？

政府7年上到E?

拿 呢句你講 我無講架
不過7年上SEO就淨空講

7年上EOI都五皮幾啦

幾多人7年做到政府E啊？

而家又EO I啦？說好的30歲拎engine價呢 轉移話題

仲要睇咩team 入面d人肯唔肯教

我從來冇提過SEO 呢個字眼
唔好老屈

唔升SEO點拎政府engine價呀

EOI max=engineer starting=拎engine價？

雖然大家都係對住個keyboard同個mon, 但其實唔駛下下講到咁盡，30歲入政府做engineer 其實真係唔難，身邊有好多同事（包括我）都係30歲左右收offer, 部分新同事仲係減人工入政府

本身做咩位減人工？

識嘢

阿Sir 你地張cv係咪特別標青

呢排政府係prefer 請後生
Look for 有potential 嗰d instead of 有經驗

不過又咁睇⋯d人睇你公司個名多過睇你有幾勁technical
你cv sell 你做咩大project 大公司通常接哂
入大公司係build up 個network 同貪佢個training resources
樹大一定有枯枝啦
Interview 理得你幾做得嘢
Present 唔掂都唔得

A字頭個幾間當然好啦

但有一兩間出名臭既大公司就做唔到你講既野啦

唔好再影射賣鞋

賣鞋越黎越細啦

而家政府差唔多有牌+正正常常都有offer/waiting

想問入左政府做，難唔難考牌?

正苦大把in house design
學正統野點會難考牌

你入到都係first hon, at least 2nd up 點會2考唔到

每年換一次環境撚有人認真教你野

一班9uppers

出面有人認真教？咪又係自己柄埋一二邊左抄右抄spreadsheets 抄drawings

咁姐係考完入政府比較好?

睇你想做官定工程師

靜哂

有晒offer咪靜咯

巴打 17 fg？

仲有時間 加油

最多都係做sub仔姐

之前收左offer(rss ws2)，5月先開工簽約，但係依家仲未有人打黎同我講detail野(返邊度都唔知)，應唔應該打去公司問?
依家舊工已經無返，好驚到時話唔請

打吧

簽左約先quit舊工是常識吧

佢話返工果日先簽約

Pish

有本事做政府，襯後生入
十年後 唔洗多謝我

政府intern(bd/asd)係唔係睇gpa睇得好勁?

唔係不嬲個個都9衝政府既咩

個個都想入架啦
做官喎 邊個唔想

唔洗interview嘅淨睇GPA
係你直屬老闆揀人 乜人都唔關事
夠first hon就穩入
發夢聽過

我準備轉去三跑某contractor做admin🙂

arcadis 有冇攻略 講解下點樣group in

final year 仲未搵到工

唔怕，見往年嘅人都係6月7月先至搵到工

早搵都係失業既姐

發覺自己如果唔係死好命分分鐘到宜家都係0interview

你搵成點？

蟹？

Xmx?

祝你好運

30 歲可以係出邊搵到7皮野
我真係1個都未見過

30歲搵七萬，醫生咪得囉
仲有好多政府grad e, 直上ae, e,
上到e 已經六萬啦

入政府工程師減人工
咁即係本新做工程同唔係政府做緊
你2樣野都唔成立

一係出面做緊RE幾年
一係design office 做到Director
一係contractor 做到site agent

Director 都係七萬？

30歲考到RSE/RGE做到director既話諗唔到咩理由要入政府

樓主見識真小
30 歲升到總督察
月入8 皮都見過

我諗佢意思係少人喺engine 呢行30歲 有7皮

我依家有個sub con既summer intern offer

諗緊send 唔send email去cm wong 問佢地仲請唔請summer intern好

求意見

個post沈左底

輕輕一推

再推

推完再推